**山口達也**（；，），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[貝斯手](../Page/貝斯手.md "wikilink")、演員、主持人、詞曲創作者，曾隸屬於[傑尼斯事務所旗下團體](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")[TOKIO](../Page/TOKIO.md "wikilink")，負責演奏貝斯。

## 簡歷

山口達也早在小傑尼斯時期（1989年）就與[城島茂組成](../Page/城島茂.md "wikilink")『城島茂Band』，後來改名『TOKIO
BAND』，成為[TOKIO的前身](../Page/TOKIO.md "wikilink")。1994年正式出道後一直活躍於各種演藝領域。他過去曾因易胖體質藉著節目企劃減重成功，再加上喜愛衝浪露營等戶外活動，現已練就一身健壯的體格。1997年，山口參加[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")《[24小時電視：愛心救地球](../Page/24小時電視：愛心救地球.md "wikilink")》活動，成功跑完「100公里慈善馬拉松」，也曾數次參加『No.1運動員決定戰』節目的「藝人Survival戰鬥」單元，成績名列前茅。而且，他在TOKIO自己的節目『鐵腕\!DASH\!\!』展現過熟練的手工藝、建築木工技術，常以過人的體力完成各種任務，運動好手、體格強健的印象深植人心，形象陽光健康。

2008年3月8日，山口達也在[日本武道館TOKIO演唱會上向歌迷宣佈已於同日早上結婚](../Page/日本武道館.md "wikilink")，對象是相戀多年、小他5歲的前模特兒。同年5月6日，長男誕生，成為TOKIO中第一位婚後當爸爸的成員。
2010年9月17日次男於東京都內醫院誕生；2016年8月5日宣佈與結婚8年的模特兒妻子離婚。

2018年4月25日，山口達也涉嫌酒后在自己家中[猥褻高中女生](../Page/猥褻.md "wikilink")，被[日本警方提送检方侦办](../Page/日本警方.md "wikilink")，他所主持的[NHK节目](../Page/日本廣播協會.md "wikilink")《[R的法則](../Page/R的法則.md "wikilink")》宣布暂停播出\[1\]\[2\]。4月26日下午，他召開記者會流淚致歉，傑尼斯事務所亦宣布其演藝事業無限期停止\[3\]。5月6日傑尼斯事務所傳真給各大媒體，表示山口達也直接向事務所表達強烈退團意願。傑尼斯社長強尼•喜多川與TOKIO團長城島茂商量後，決定接受其退團請求，且與之解約\[4\]。

## 演出作品

### 電視劇

#### 連續劇

  - 同學會（同窓會）1993年10月20日共10集／[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")／飾 嵐
  - 長男之嫁（長男の嫁）1994年4月14日-7月7日／[東京放送](../Page/東京放送.md "wikilink")／飾 中村光三郎
  - 星期五牛郎（夜に抱かれて）1994年10月19日-12月12日／日本電視台／飾 村上劍
  - 來我家吧（部屋においでよ）1995年1月13日-3月24日／東京放送／飾 塩村ミキオ
  - 百貨公司夏季物語（夏\!デパート物語）1995年7月4日-9月19日／東京放送／飾 栗山良太
  - 長男之嫁2（長男之嫁2-實家天國）1995年10月12日共11集／東京放送／飾 赤木光太
  - 小兒科的春天（小児病棟・命の季節）1996年7月4日共11集／[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")／飾
    高岡里志
  - 番茶も出花／1997年10月2日-1998年3月26日／東京放送／飾 丸田浩史
  - 女保鑣（傷だらけの女"Body・Guard"）1999年4月13日-6月22日／[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")／飾
    牧田修一
  - Friends（フレンズ）2000年7月7日-9月15日／東京放送／飾 三浦修
  - 演技者-黑色手帕（演技者。黒いハンカチーフ）2002年4月9日-5月7日／富士電視台／飾 神谷
  - 紙牌女王（かるたクイーン）2003年1月共16集／NHK／飾 山崎亮平
  - 演技者-安閒之家（演技者。やすらぎの家）2003年8月26日-10月7日／富士電視台／飾 葛西
  - [與光同行](../Page/與光同行.md "wikilink")（光とともに…）2004年4月14日-6月23日／日本電視台／飾
    東雅人
  - [考試之神](../Page/考試之神.md "wikilink")（受験の神様）2007年7月14日-9月22日／日本電視台／飾
    梅澤勇

#### 單篇

  - 耀眼的愛（東芝日曜劇場 愛きらきら）1992年11月22日／東京放送
  - [冷暖人間](../Page/冷暖人間.md "wikilink")（渡る世間は鬼ばかり）1993年9月9日／東京放送／飾 利夫
  - 生命事件簿-病例檔案（いのちの事件簿～ケースファイル）1997年3月29日／NHK／飾 新井誠
  - SPEECHES（SPEECHes）1997年4月6日／富士電視台／飾 川崎聰
  - 超能偵察員（DXD Dangerous Angel X Death Hunter）1997年／日本電視台／友情客串
  - 女保鑣 特別篇（傷だらけの女"Body・Guard"SP）1999年12月28日／富士電視台／飾 牧田修一
  - 坂本九物語（上を向いて歩こう 坂本九物語）2005年8月21日／東京電視台／飾 坂本九
  - [女人一代記](../Page/女人一代記.md "wikilink") 惡女的一生～杉村春子（女の一代記
    悪女の一生～芝居と結婚した女優・杉村春子の生涯）

<!-- end list -->

  -
    2005年11月26日／富士電視台／飾 長廣岸郎

<!-- end list -->

  - 林家三平物語（林家三平ものがたり　おかしな夫婦でどーもスィマセーン！）

<!-- end list -->

  -
    2006年8月20日／東京電視台／飾 林家三平

<!-- end list -->

  - 勇氣（ユウキ）2006年8月26日／日本電視台「24小時電視Special Drama」／飾 ジュンジ

### 綜藝節目

#### 現在

  - 鐵腕DASH（ザ\!鉄腕\!DASH\!\!）（[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）
  - TOKIOカケル（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - [Rの法則](../Page/R的法則.md "wikilink")（[NHK教育電視台](../Page/NHK教育電視台.md "wikilink")）
  - 幸せ\!ボンビーガール（[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）
  - ZIP\!（[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）

#### 過去

  - Mentore Training (メントレG的前身)
  - 5LDK （[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - SportsPartyただいま夢中\!
  - Toki-Kin (和KinKi Kids一起主持)
      - KINKI：KinKi大冒险 （曰本电视台：1996年4月7曰至1996年9月29曰）
      - KinKi大放送 （曰本电视台：1996年10月6曰至1998年3月29曰）
      - 如果输了那可不行 （富士电视台：1996年10月14曰至1997年3月17曰）
      - Toki-kin快车！喜欢的事 （东京放送：1996年10月16曰至1997年3月12曰）
  - 東京小子（メントレG）（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
      - 在台灣播出時的名稱有「東京小子G情報」（三立都會台）、「算命大師」（TVBS）、「東京小子」（國興衛視）
  - C・C・C　Car・Crash・Club（2001年4月）TBS
  - P・P・P（2001年10月）TBS
  - 瞄準捧花\!（ブーケをねらえ\!／2002年10月3日-2003年12月）TBS
  - 天（2002年4月-9月）TBS
  - ONE-MANS（おネエ★MANS）（[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）

### 電影

  - 首領を殺った男（1994年）
  - [史上最大作弊戰爭](../Page/史上最大作弊戰爭.md "wikilink")（That's カンニング\!
    史上最大の作戦?／1996年）飾　木村見次

<!-- end list -->

  -
    與[安室奈美惠共同主演](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [功夫熊猫](../Page/功夫熊猫.md "wikilink")<日語吹替版>（2008年）飾　阿寶

### 廣播

  - TOKIO WALKER（NACK5）

### 廣告

  - 大塚ビバレジ「ジャワティー」
  - ごはん食推進委員会
  - LAWSON「ごはん亭」
  - 日本‧可口可樂「一（はじめ）」
  - 大正製薬「リポビタンD」
  - 富士重工業「レガシィ」
  - 東京建物「アパートメンツタワー勝どき」
  - 日清オイリオグループ「ヘルシーリセッタ」
  - 富士重工業「先進運転支援システム『新型EyeSight(アイサイト)』」

## 文章・出版物

  - こっち向いてじゅのん（主婦生活出版社）
  - 山口達也 SURFIN' FREE STYLE（日之出出版）

## 關聯項目

  - [傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")
  - [J-FRIENDS](../Page/J-FRIENDS.md "wikilink")
  - [TOKIO團員](../Page/TOKIO.md "wikilink")：
      - [城島茂](../Page/城島茂.md "wikilink")
      - [国分太一](../Page/国分太一.md "wikilink")
      - [松岡昌宏](../Page/松岡昌宏.md "wikilink")
      - [長瀨智也](../Page/長瀨智也.md "wikilink")

## 参考资料

[Category:東京小子](../Category/東京小子.md "wikilink")
[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:日本男性偶像](../Category/日本男性偶像.md "wikilink")
[Category:埼玉縣出身人物](../Category/埼玉縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本貝斯手](../Category/日本貝斯手.md "wikilink")
[Category:前傑尼斯事務所所屬藝人](../Category/前傑尼斯事務所所屬藝人.md "wikilink")

1.
2.
3.  [東京小子山口達也涉強制猥褻
    出面流淚致歉](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201804260234-1.aspx)，[中央社](../Page/中央社.md "wikilink")，2018年4月26日
4.  [東京小子山口達也涉強制猥褻
    傑尼斯准退團](http://www.cna.com.tw/news/amov/201805060186-1.aspx)，中央社，2018年5月6日